@inproceedings{Bernard:TALN:2017,
    author = "Bernard, Timoth\'ee",
    title = "Une interpr\'etation probabiliste des informations de factivit\'e",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "69-76",
    note = "Factuality information as sets of probabilities",
    abstract = "Nous pr\'esentons une nouvelle formalisation de la factivit\'e, la dimension repr\'esentant le degr\'e de croyance qu'une source - l'auteur ou tout autre agent mentionn\'e dans un texte - accorde \`a une \'eventualit\'e donn\'ee. Nous insistons sur l'aspect dynamique de cette notion ainsi que sur ses interactions avec la structure discursive. Nous montrons comment une interpr\'etation en termes d'ensembles de probabilit\'es permet de s'affranchir des principaux probl\`emes que posait la formalisation utilis\'ee dans les travaux pr\'ec\'edents au calcul d'une factivit\'e coh\'erente \`a l'\'echelle du texte dans sa totalit\'e.",
    keywords = "factivit\'e, modalit\'e, degr\'es de croyance, analyse discursive.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/34.pdf"
}
